+++
title = "创建访问权"
Description = "创建访问权，用来管理集群外部对集群内部服务的访问请求。"
weight = 1
+++

创建访问权，用来管理集群外部对集群内部服务的访问请求。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **网络** > **访问权**。

2. ​在访问权列表页面，单击 **创建访问权**。

3. 在创建页面，默认使用 **表单** 形式创建访问权。
	
	* 在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，将访问权保存到这个命名空间中。

	* 在 **名称** 框中，输入访问权的名称。  
		名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。
		
	* （非必填）在 **默认服务** 框中，选择一个已有的服务，作为域名访问请求与访问规则无法匹配时，默认转发到的服务。
	
	* （非必填）在 **服务端口** 框中，选择默认服务的一个服务端口作为默认服务端口。如果未配置默认服务，不需要配置此项。
	
4. 单击 **更多**，配置更多访问权参数。
	
	* 在 **标签** 框中，输入访问权的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。标签以 key/value 键值对的形式附加到访问权上，便于识别。支持添加多个标签。  
			键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入访问权的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。注解使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息。支持添加多个注解。  
			键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。
			
5. 在 **访问权限规则** 区域，配置详细的域名访问权限规则。单击 **添加访问权限**，可为更多的域名添加访问权限规则。
	
	* 在 **域名** 框中，输入从外部访问集群内部服务时，使用的域名（host），例如 `example.com`；如不填写，默认为 `*`。
		
	* （非必填）在 **规则** 框中，配置域名和访问路径列表，以及路径映射的服务和指定端口。外部请求访问集群内的服务时，将匹配域名和路径，匹配成功后，将请求转发到指定的服务和指定端口。如不填，域名请求转发到默认服务和默认端口。  
			单击 ![](/img/addkey.png)，可添加一条路径访问规则；单击 ![](/img/minus.png)，可删除一条路径访问规则。

		* 在 **路径** 框中，输入域名下的访问路径，例如 `/testpath/`。
		
		* 在 **服务名称** 框中，选择一个路径映射的服务。

		* 在 **服务端口** 框中，选择一个服务的指定端口。

6. 在 **TLS** 区域，为需要支持 HTTPS 访问的域名，配置关联的 TLS 证书。单击 **添加 TLS**，可继续配置更多域名和 TLS 证书的关联。
	
	* 在 **域名** 框中，输入或选择一个或多个需要关联 TLS 证书，并已在 **访问权限规则** 区域中，添加了访问权限规则的域名。	
	
	* 在 **TLS** 框中，选择一个在平台中已存在的 TLS 类型保密字典（Secret），关联上方 **域名** 框中输入或选择的域名。

6. 配置完成后，单击 **创建**。
		创建访问权后，返回到 **访问权** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的访问权。
